{
  "topicId": 9,
  "questions": [
    {
      "questionId": 1,
      "question": "¿Qué es un repositorio en el contexto del desarrollo de software?",
      "options": ["Un lugar donde se almacena el código fuente", "Un sistema que gestiona los cambios en el código a lo largo del tiempo", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 2,
      "question": "¿Qué son las herramientas CASE?",
      "options": ["Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un conjunto de programas que ayudan en el desarrollo de software", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 3,
      "question": "¿Qué es un metamodelo?",
      "options": ["Un modelo de un modelo", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 4,
      "question": "¿Qué es MOF?",
      "options": ["Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un metamodelo para definir y estructurar otros metamodelos",  "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 5,
      "question": "¿Qué es MDA?",
      "options": ["Una estrategia de desarrollo que genera código a partir de modelos", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 6,
      "question": "¿Qué es la ingeniería directa?",
      "options": ["Generar código a partir de modelos", "Inferir modelos a partir del código existente", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 7,
      "question": "¿Qué es la ingeniería inversa?",
      "options": ["Generar código a partir de modelos", "Inferir modelos a partir del código existente", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 8,
      "question": "¿Qué es un framework de desarrollo low-code?",
      "options": ["Un entorno que permite crear aplicaciones con mínimo código manual", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 9,
      "question": "¿Qué es Upper CASE?",
      "options": ["Herramientas que ayudan en las primeras fases del desarrollo, como planificación y análisis", "Herramientas que ayudan en la fase de diseño", "Herramientas que ayudan en la programación y pruebas", "Un lenguaje de consulta para bases de datos"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 10,
      "question": "¿Qué es Middle CASE?",
      "options": ["Herramientas que ayudan en las primeras fases del desarrollo", "Herramientas que ayudan en la fase de diseño", "Herramientas que ayudan en la programación y pruebas", "Un lenguaje de consulta para bases de datos"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 11,
      "question": "¿Qué es Lower CASE?",
      "options": ["Herramientas que ayudan en las primeras fases del desarrollo", "Herramientas que ayudan en la fase de diseño", "Herramientas que ayudan en la programación y pruebas", "Un lenguaje de consulta para bases de datos"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 12,
      "question": "¿Qué es Git?",
      "options": ["Un sistema de control de versiones distribuido", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 13,
      "question": "¿Qué es un commit en Git?",
      "options": ["Una instantánea del proyecto con un historial de cambios", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 14,
      "question": "¿Qué es una rama en Git?",
      "options": ["Un puntero a un commit específico que permite trabajar de forma independiente", "Un lenguaje de consulta para bases de datos", "Un sistema operativo", "Un protocolo de red"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 15,
      "question": "¿Qué es el comando git init?",
      "options": ["Inicializa un nuevo repositorio de Git", "Crea una copia local de un repositorio remoto", "Añade cambios al área de preparación", "Registra los cambios en el repositorio"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 16,
      "question": "¿Qué es el comando git clone?",
      "options": ["Inicializa un nuevo repositorio de Git", "Crea una copia local de un repositorio remoto", "Añade cambios al área de preparación", "Registra los cambios en el repositorio"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 17,
      "question": "¿Qué es el comando git add?",
      "options": ["Añade cambios al área de preparación", "Registra los cambios en el repositorio", "Crea una copia local de un repositorio remoto", "Inicializa un nuevo repositorio de Git"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 18,
      "question": "¿Qué es el comando git commit?",
      "options": ["Registra los cambios en el repositorio", "Añade cambios al área de preparación", "Crea una copia local de un repositorio remoto", "Inicializa un nuevo repositorio de Git"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 19,
      "question": "¿Qué es el comando git push?",
      "options": ["Sube los cambios locales a un repositorio remoto", "Descarga y fusiona los cambios del repositorio remoto", "Añade cambios al área de preparación", "Registra los cambios en el repositorio"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 20,
      "question": "¿Qué es el comando git pull?",
      "options": ["Descarga y fusiona los cambios del repositorio remoto", "Sube los cambios locales a un repositorio remoto", "Añade cambios al área de preparación", "Registra los cambios en el repositorio"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 21,
      "question": "¿Qué es el comando git branch?",
      "options": ["Crea una nueva rama", "Cambia a otra rama", "Fusiona una rama en la actual","Muestra las ramas disponibles en el repositorio"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "questionId": 22,
      "question": "¿Qué es el comando git merge?",
      "options": ["Crea una nueva rama", "Cambia a otra rama", "Fusiona una rama en la actual", "Muestra las ramas disponibles en el repositorio"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "questionId": 23,
      "question": "¿Qué es el comando git log?",
      "options": ["Muestra el historial de confirmaciones", "Muestra las diferencias entre archivos", "Registra los cambios en el repositorio", "Añade cambios al área de preparación"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "questionId": 24,
      "question": "¿Qué es el comando git diff?",
      "options": ["Muestra el historial de confirmaciones", "Muestra las diferencias entre archivos", "Registra los cambios en el repositorio", "Añade cambios al área de preparación"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "questionId": 25,
      "question": "¿Qué es el comando git reset?",
      "options": ["Deshace cambios en el área de preparación o en el commit", "Registra los cambios en el repositorio", "Añade cambios al área de preparación", "Muestra las diferencias entre archivos"],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
}